美國司法部指控耶魯大學歧視亞裔美籍和白人申請人

美國種族爭議持續，司法部指控耶魯大學在本科生招生過程中，非法歧視亞裔美籍和白人申請人，違反美國民權法，被視為特朗普政府加強對抗美國精英院校基於種族來收生的政策。司法部表示，收到亞裔團體投訴並經過兩年調查，發現亞裔美國人和白人被耶魯錄取的可能性，只是同等學歷的非裔美國人的10分1至4分1。司法部表示，儘管最高法院裁定接受聯邦資助的大學可在有限情況下，將種族視為眾多收生因素之一，但司法部發現，耶魯對種族因素的使用毫無限制，令種族影響力以倍數上升，要求耶魯大學來年招生時停用種族因素，再次運用種族因素前，亦要事先得到政府許可。

lm